【無法無天】休班警員涉藏毒 攜逾200支私煙 返港遭海關截獲被捕

本周一（8日）上午，駐守羅湖邊境管制站的海關人員，截查一名返港男子時，發現其身上藏有少量懷疑冰毒、一個懷疑冰壺及超過200支懷疑未完稅香煙，當場將其拘捕。消息稱，被捕男子為一名休班警員，駐守交通部，暫時被停職調查。

去年休班警於荔景站 涉非禮一名16歲女生

近年，本港曾有休班警員干犯罪行被捕。今年二月，一名46歲休班男警涉嫌藏毒，警員在他身上檢獲約1.65克懷疑氯胺酮，總值約660元。去年11月，休班警趙魯光涉嫌在港鐵荔景站涉嫌非禮一名16歲女生，被控一項猥褻侵犯罪，他目前現已被停職。另外去年‪5月，休班警員張家輝（51歲），在深水埗福華街福仁商場的電子特賣城內，偷走一個價值9元的小型多功能包、一塊價值5元的行李牌、一盞價值15元的LED燈和一包價值3元的眼鏡防滑貼。

去年45名警務人員 因干犯罪行被捕

據資料顯示，去年一共有45名警務人員因干犯罪行被捕，其中38名警務人員由警方作出拘捕，罪行包括偷竊、防礙司法公正、傷人、詐騙、虛假文書、非法性罪行、交通事故遊蕩及企圖爆竊等罪行。另外，有七名被捕警務人員，由其他紀律部隊進行拘捕。總結而言，2017年被捕的警務人員合共有29人，而去年增加55%至45人。

休⋯⋯1分

係警察 唔係休班警

推

有咩分別

呢個4月

我以為會一如既往咁海關「放」人tim

一個冇委任證，一個冇委任證，你話有冇分別？

正常海關會放警犬？

咁海關唔放人，呢個會唔會係黃底比人屈？

大家都冇委任證，有咩分別

依加呢種警察軍政府狀態，嗰個海關關員拉左警察大人，應該好快會畀人秋後算帳

竟然無人睇到係張家輝？

羅湖拉喎，拎去打靶啦

貼大字報好過貼連儂牆

香港警察 知法犯法

個別事件

示威者都係個別事件，無集結